1700 - 1930 左右大局 (星期一至五)

1700 - 1930 左右大局 (星期一至五)

六四片

毒奶粉

翔龍灣， 東涌

開始

美國國會倡議事件

美國重新檢視香港地位

政事台?

尊子 on the phone

傑斯, 胡穗珊

余若薇 香港情況

劉迺強

譴責支聯會利用死難者遺屬，拒絕再為政棍抬轎﹗
五月十八號，我先寫了《「平反」是自作多情》，先拆解「平反」一詞的問題。這是比較早的一篇，關於六四的討論又再揚起來了，想不到支聯會更主動提出一個新口號「愛國愛民，香港精神」﹐即引起軒然大波。各方評論人都對此口號不以為然。討論從月中開始醞釀，刀光劍影。支教民（支聯會、教協、民主黨）廿四年來站在道德高地，根本不屑檢討，並將反對意見歸為一個「城邦派」名下，打作敵我矛盾；如蘋果論壇上「自由撰稿人」彭令昭就將我講出「愛國就是愛黨」的現實就是土共同路人。

支教民勢力這半個月來，都是以非黑即白、堅拒溝通的港府式態度來面對公民社會的質疑，並堅拒撤回口號，堅稱自己無錯，只是「與民情有差距」，並狂打「少數所謂本土派」的稻草人來轉移視線。心水清的人都知道，大部份輿論都是針對支聯會模式，而不是六四事件本身。六四可以、應該悼念，根本是共識，不用討論的。我多篇文章都是批評支聯會販賣大中國主義，其組織人員有極多出賣香港利益的前科，所以香港人悼念六四，應該遠離支聯會，不要令自己的善心被這些「愛國不愛港」的政客所收割。

但很多人是將悼念六四和支聯會活動捆綁的。第一種人是別有用心，要將紀念六四等於支聯會，好像民主黨就等於民主，要支聯會成為不可挑戰的名門正宗，這些人當然要保護其政治利益；第二種人則是很傻很天真的香港人，去了廿四年支聯會晚會，麻木了；在每年鋪天蓋地的單向宣傳之下，將支聯會神化了，好像金牛像取代了神、佛像取代了佛一樣，將無理由的痴心錯付於支聯會，香港人將情緒化作苦戀，連支聯會這個神檯也愛上了。問題出在支聯會身上，這是可以論證的。

李卓仁回應外界對口號的質疑，他答：「中共後欄失火 才能維護本土利益」，我們要問，怎樣才可以令中共後欄失火？就是像「支教民」勢力一樣，在相對安全的香港不斷「聲援」中國；而它的主要政治人物，卻是反對限奶令、支持自由行無限制湧港、支持新移民無限制「融合」——不要怪我經常提這些例子。因為當「支教民」的大佬們連這些小眉小眼的本土利益都不會保護，甚至加把嘴要香港人犧牲，我不知道他們有甚麼本領「令中共後欄失火」。去中國搞武裝革命、去搞反共顛覆組織、支援疆獨藏獨台獨港獨等等，就是令中共後欄失火。但他們是大一統主義者，「中國統一」比一切都重要，所以他們不會做。

「支教民」是一體。支聯會每年搞象徵式的六四晚會，卻被他們說成有實利，可以「令中共後欄失火」。虛假反共說成真反共，簡而言之是講到好大，但廿四年來尸位素餐。尸位素餐都不要緊，但他們更是出賣香港利益的。這個年代，每個人的言論都可以查得回。他們所做所言所投的票，全部都有紀錄；至於泛民和支聯會也是一樣，在議會中，泛民也是虛假反共，而不做真反共實事。他們熱衷每年的六四動議辯論，卻不去為低下層於財政預算案拉布。看到嗎？對泛民來說，中國一個象徵式的動議，是比香港低下層實在的利益更重要的。

好了，我們說了很多，支聯會壟斷了集會、也壟斷了人心，宣揚「愛國不愛港」的精神，所以六四悼念必須「去支聯會化」。為甚麼如此迫切？因為支聯會的人已經為我們證明了，他們是一群以死難者作為自己政治能量的政棍。今晚商台報道，天安門母親發起人丁子霖表示，「支聯會去信向她提出，要求她反駁『本土派』杯葛今年以『愛國愛民』為主題的六四燭光晚會」。丁子霖早前都表示，這個口號是有點問題了。支聯會自己招架不了、不願改變或者道歉，就去找一個有死難者遺屬來折騰，要一個老人家幫他們痛擊政治異見，手法就像中共抬出「元老」一錘定音大石壓死蟹一樣，實在極度無恥。

丁子霖則表明不同意這樣做，並指「港人過去二十三年，一直堅持參與晚會，公道自在人心，但同時認為支聯會用「愛國」字眼並不恰當」，於是支聯會的常委徐漢光求人不果，竟然惱羞成怒，批評她不懂大局，批評她患上「斯德哥爾摩症候群」和同情中共，她表示十分憤怒，並指會影響她和支聯會的合作關係。徐漢光和支聯會這種「大撚哂」的態度，表現出他們將自己當作比受害者主體（受害者遺屬）更加重要，像某文化人說，懂不懂甚麼叫莊閒不分？這是要拿死人來為自己的政治地位貼金。這種行為令人髮指？還不算。支聯會主席李卓人聞訊竟然立即切割，指徐漢光的言論不代表支聯會。支聯會的常委也不代表支聯會，難不成中共代表支聯會？

再多說一次，這些人根本是假仁假義，利用死難者博取光環；一遇異見，就回復獨裁嘴臉，還強迫死難者遺屬幫他們說違心話。現在我向支聯會呼籲：要反擊外界批評，請自己落手落腳，不要搞老人家﹗

就像中國已經被中共騎劫一樣；六四悼念活動也已經被政棍騎劫。參加的人，起碼都是不反對徐漢光這樣做的人。今年我會參加在尖沙咀鐘樓舉辦的悼念晚會。當晚八點，請大家都來。脫離大中華妄想，不要再為一群冷血無情的政棍抬橋﹗

發佈於 五月 31, 2013作者 盧斯達分類 評論標籤 六四事件

一係開喺政事台一係娛樂台啦

講緊航母

星期日投票

呢段訪問盧斯達都幾好聽

講咗成粒鐘

愛滋病

陳祖為 on the phone

陳祖為 ( 港大政治與行政學係教授 )

講緊佔中今日法庭裏講咗乜

聽眾 phone in

我都贊成長毛

好波

佔中案

講緊華為事件

沙中線抽鋼筋

林匡正

孟晚舟事件

旺角道11-13號
六四紀念館

李慧玲, 黃國桐

孟晚舟事件

陳建民

陳健民

講緊UGL事件

今個禮拜日 1400 遮打園集會，

遊行上律政司辦工室

幣少爺

李慧玲, 余若薇

講緊煲呔曾蔭權

郭榮鏗

尹兆堅 ，梁振英， 鄭若驊

黃國桐講緊鄭若驊

王全璋事件

一陣返嚟講日本車禍

聽日遊行

鄭若驊

鄭苦驊
林鄭月娥

分析遊行人數

劉銳紹 on the phone 講台灣人點睇一國兩制

監聽華爾街記者

梁振英 鄭若驊

律政司署爆離職潮

講緊曾蔭權

講緊有線

回水四千事件

加拿大 中國 孟晚舟

撤消隧分流

撤消三隧分流

政府都黐Q 線既， 搵歌手拍片解醫護問題。

潘焯鴻 on the phone 講沙中線

楊繼昌

上咗去

講緊長者綜援同回水4千

李永財

醫生與高層對話

李慧玲, 吳敏兒

孟晚舟

王全章

沙中線

Jason Poon on the phone

7點之後返嚟繼續潘卓鴻

孟晚舟 23條控罪

鄭若驊， 梁振英

沙中線，之前話無四documents, 依家又話家無咗7成3。

社民連年宵追擊 劏房波

5 million tons soya bean per day ?

soybeans

法國工人見到王建自殺 ？

貿易戰

訪問葉劉

林榮基 on the phone

講引道問題

吳靄儀 on the

吳靄儀 解釋緊引渡協議條例

華為

陳德霖退休

民族黨

不誠實取用電腦

今日撞車事件

理大事件

關 Sir 上咗嚟講

星期四 19：00 理工大學

特金會

大律師公會執委石書銘

聽晚 19：00 理工大學

牧師事件

吳文遠上訴得值

華為告美國政府

王毅 華為 孟晚舟

關sir 同 鄭司律 上咗嚟講

頂住呀關Sir, 點會無人幫你 ?

唔好棄累

唔好棄餒

死者林麗棠老師

東華三院李東海小學校長羅婉儀

事件

梁振英 周浩鼎 UGL

香港 18:00 停飛波音737max 8

李家超

地鐵撞車

引渡條例

區議會選舉

油尖旺 大南區 區議員補選

3月24日

旺角事件

開波

違規但安全

林鄭 王志民

逃犯條例

港鐵事件

撞車， 沙中線

林榮基

問誰未發聲

撐起雨傘

撐起雨傘

作詞：林夕 Pan
作曲：Pan

靜坐人海 你我非不怕
會畏懼這樣下去怎辦
但是人生 到了這一晚
更怕未表白內心呼喊

站在前方 勇氣驅不散
卻信越怕命運更黯淡
但是誰想 要看穿荒誕
卻會在催淚下睜開眼

一起舉傘 一起的撐
一起儘管不安卻不孤單 對嗎
一起舉傘 舉起手撐
一起為應得的放膽爭取 怕嗎
任暴雨下 志向未倒下
雨傘是一朵朵的花
不枯也不散

為著明天 要記得今晚
你我用鎮定面對憂患
若是人生 錯過這一晚
怕再沒機會任意呼喊

NGO團體

問誰未發聲

寄調：Do You Hear The People Sing

試問誰還未發聲
都捨我其誰衛我城
天生有權還有心可作主
誰要認命噤聲

試問誰能未覺醒
聽真那自由在奏鳴
激起再難違背的那份良知和應

為何美夢仍是個夢

還想等恩賜泡影
為這黑與白這非與是 真與偽來做證
為這世代有未來 要及時擦亮眼睛

試問誰還未發聲
都捨我其誰衛我城
天生有權還有心可作主
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
誰要認命噤聲

試問誰能未覺醒
聽真那自由在奏鳴
激起再難違背的那份良知和應

無人有權沉默 看著萬家燈火變了色
問我心再用我手 去為選我命途力拼
人既是人 有責任有自由決定遠景

試問誰還未發聲
都捨我其誰衛我城
天生有權還有心可作主
誰要認命噤聲
試問誰能未覺醒
聽真那自由在奏鳴
激起再難違背的那份良知和應
激起再難違背的那份良知和應

感謝 香港人 提供歌詞

海闊天空

作詞：黃家駒
作曲：黃家駒
編曲：Beyond、Kunihiko Ryo
監製：Beyond、Kunihiko Ryo

今天我 寒夜裡看雪飄過
懷著冷卻了的心窩漂遠方
風雨裏追趕
霧裡分不清影蹤
天空海闊你與我
可會變(誰沒在變)

多少次 迎著冷眼與嘲笑
從沒有放棄過心中的理想
一剎那恍惚
若有所失的感覺
不知不覺已變淡
心裡愛(誰明白我)

原諒我這一生不羈放縱愛自由
也會怕有一天會跌倒
背棄了理想 誰人都可以
那會怕有一天只你共我

今天我 寒夜裡看雪飄過
懷著冷卻了的心窩漂遠方
風雨裏追趕
霧裡分不清影蹤
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
天空海闊你與我
可會變(誰沒在變)

原諒我這一生不羈放縱愛自由
也會怕有一天會跌倒
背棄了理想 誰人都可以
那會怕有一天只你共我

仍然自由自我
永遠高唱我歌走遍千里

原諒我這一生不羈放縱愛自由
也會怕有一天會跌倒
背棄了理想 誰人都可以
那會怕有一天只你共我

背棄了理想 誰人都可以
那會怕有一天只你共我

原諒我這一生不羈放縱愛自由
也會怕有一天會跌倒
背棄了理想 誰人都可以
那會怕有一天只你共我

We shall overcome

We shall overcome
We shall overcome
We shall overcome, some day

Oh, deep in my heart
I do believe
We shall overcome, some day

We'll walk hand in hand
We'll walk hand in hand
We'll walk hand in hand, some day

Oh, deep in my heart
I do believe
We shall overcome, some day

We shall live in peace
We shall live in peace
We shall live in peace, some day

Oh, deep in my heart
I do believe
We shall overcome, some day

We are not afraid
We are not afraid
We are not afraid, TODAY

無盡

作詞：Supper Moment
作曲：Supper Moment
編曲：Supper Moment．Adrian Chan
監製：Supper Moment．Adrian Chan

夢想 於漆黑裡仍然鏗鏘
仍然大聲高唱 仍然期待世界給我鼓掌
是妄想 趁現在追趕失散方向
曾懷著心底的信仰 千次萬次跌傷
開始不敢回頭尋覓那真相 明日那個幻想
也開始不甘被雕刻成石像

踏上這無盡旅途 過去飄散消散失散花火
重燃起 重燃點起鼓舞
或許到最後沒有完美句號 仍然倔強冒險一一去征討
踏上這無盡旅途 誰又能鑑定你的醜惡與美好 低與高
離隊抹走那刺心挖苦的勸告 人生夢一場革命至蒼老

夢想 存活在別人期待那獎賞
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
最後連自己都相信 勇氣不再熱血結霜
開始裹足停留 開始習慣體諒
也開始不甘被倒模的一個用剩餘力氣去吧 鼓掌

太多太多構思踫壁 太多太多理想壓抑
沉默對應著歲月無聲 天空尚有片夕陽帶領

踏上這無盡旅途 過去飄散消散失散花火
重燃起 重燃點起鼓舞
或許到最後沒有完美句號 仍然倔強冒險一一去征討
踏上這無盡旅途 誰又能鑑定你的醜惡與美好
來提步 壯闊跑道 合十雙手去禱告
人生夢一場革命至蒼老 難得夢一場革命不老

法院支持者

謝安琪

家明

作詞：黃偉文
作曲：伍樂城
編曲：伍樂城 ／ 朱俊傑 @Baron Pro
監製：伍樂城 @Baron Pro

他出發找最愛 今天也未回來
途中那些細節 沒有太多的記載

但為什麼不放開 竟吊在懸崖旁邊盼待
難道信尚有份禮物 等他去拆開

誰若碰到這個他 還望可將那美意帶回家
流落野外恐怕 太快叫他睇化
愛情 電影 小說 也太虛假

誰若碰到這個他 能為他了了這小心願嗎
無力協助他嗎
也願你任由他 騎著世上最終一隻白馬

他不過想要愛 差點上斷頭台
人家跌倒兩次吧 就再不相信愛

浪漫願他不要改 所信是模糊 仍肯冀待
誰願意 為美麗信念 坦克也震開

誰若碰到這個他 還望可將那美意帶回家
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
流落野外恐怕 太快叫他睇化
愛情 電影 小說 也太虛假

誰若碰到這個他 能為他了了這小心願嗎
無力協助他嗎
也願你任由他 騎著世上最終一隻白馬

找太耐 就算找得太耐
他拒絕 未上訴便下台
大地上 問有哪位敢這樣愛

無論你是愛他不愛他 還是可將那勇氣帶回家
時代遍地磚瓦 卻欠這種優雅
教人夢想 不要去談代價

最後即使走進浮砂 沉沒中 也會發出光亮嗎
臨近破滅一下 要是信任童話
還是有望看到天際白馬

他出發找最愛 今天也未回來
留低哪種意義 就看世間怎記載

鍾耀華

謝安琪

雞蛋與羔羊

作詞：周博賢
作曲：周博賢
編曲：周博賢
監製：周博賢

寢室的花香 妻子的瀟湘
過去美好片段夢裡湧上
監倉的窗 鎖鏈的聲響
告訴我知往日成為絕唱

惺忪醉過後還信
生活又如常
怎知卻中伏被騙
成為奴隸 大劫在頭上
不堪設想

A餐雞蛋撞石牆
不怕壯烈下場 決不退讓
B餐俯首做白羊 一世困在牧場
餐券這兩張 怎麼取向
人已到了決志現場 再拖便遭殃
仍扮作昏睡 大夢裡等瞻仰

警鐘給敲響 聲音多緊張
四處迅速褪掉舊有色相
屠刀機槍 高舉得囂張
要過去的價值成呆壞賬

久安慣了曾迷信 福樂是恆常
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
怎想到昨日還有 會剎那變走
像千噸雪霜 降在頭上

A餐雞蛋撞石牆
不怕壯烈下場 決不退讓
B餐俯首做白羊 一世困在牧場
餐券這兩張 怎麼取向
人已到了決志現場 再拖便遭殃
忘掉遐想

一顆雞蛋撞石牆
不免碎裂斷腸 怎麼較量
一堆雞蛋望石牆
可以變做力場 繼續擴張

今天雞蛋撞石牆
不怕壯烈下場 決不退讓
否則俯首做白羊 一世困在牧場
怎樣較理想 盡早思量

人已到了決志現場 再拖便遭殃
仍扮作昏睡 大夢裡等瞻仰
要是有想像 漂亮

陳淑莊代表律師 Benson

黃唯銘

香港法治報告

黃國桐講陳同佳案件

黃志民

涂謹申 on the phone

4月28日 星期日 東角道集合

朱牧子 on the

朱牧子 on the phone

【佔中九子判刑如下，今晚荔枝角收押所聲援】時間：4/24（今晚）7時正 地點：荔枝角收押所門外

4月28日 銅鑼灣東角道集合出發

盡可能黃衫黃傘

送中條例